[突發][上位]特朗普命HR McMaster出任國家安全顧問

Trump names Lt Gen HR McMaster as national security adviser

特朗普提名國安顧問 麥克馬斯特為現役將領
02月21日(二) 04:34

美國總統特朗普周一提名現役陸軍中將麥克馬斯特出任新總統國家安全顧問，取代上周被迫辭職的退役陸軍中將弗林。這項任命不需要經過參議院的審批。

現年54歲的麥克馬斯特（H.R. McMaster）是一位職業軍人兼戰略專家，於1984年在西點軍校畢業，隨後服役至今，曾參與波斯灣、阿富汗和伊拉克戰爭。

特朗普在他位於佛羅里達州的度假莊園宣布這項任命，他稱讚麥克馬斯特是一位能力和經驗都很豐富的軍人。

麥克馬斯特被認為是目前美國陸軍當中軍事理論研究者的代表人物，外號「反傳統」將軍（Iconoclast General），曾因著書抨擊越戰軍官不敢挑戰時任總統詹森的權威而聞名，隨後因在伊拉克戰爭中提出的策略性轉變而為人稱道。

特朗普這次任命延續了他一直以來在國家安全方面，偏愛高履歷軍人的傳統。參議員麥凱恩稱讚特朗普揀選麥克馬斯特，作出「英明抉擇」。

百份報國際一如既往好好睇睇
冇留意McMaster邊個嘅一提 Battle of 73 Easting 應該知咩料, 出書MacGregor出名啲嘅

麥凱恩早兩日先串過侵仔